%@Titre:Polynésie Sept 2011
\par\parbox{5.75cm}{
Dans cet exercice, la figure ci-contre n'est pas en vraie grandeur et ne reflète pas la réalité.

Soit un cube ABCDEFGH de 6~cm de côté et I le milieu du segment [BF].

On considère la section AIJD du cube par un plan parallèle à l'arête [BC] et passant par les points A et I.

Recopier sur votre copie, la (ou les) bonne(s) réponse(s) à la question :

La section AIJD du cube est-elle :} \hfill \parbox{5.75cm}{\psset{unit=0.8cm}
\begin{pspicture}(0,-0.25)(7,7)
\psline(0,0.6)(5,0)(6.8,1.2)(6.8,6.2)(1.8,6.8)(0,5.6)(5,5)(6.8,6.2)%ABCGHEFG
\pspolygon(0,0.6)(5,2.5)(6.8,3.7)(1.8,1.8)%AIJD
\psline[linestyle=dashed](0,0.6)(1.8,1.8)(1.8,6.8)%ADH
\psline(5,0)(5,5)%BF
\psline(0,0.6)(0,5.6)%AE
\psline[linestyle=dashed](1.8,1.8)(6.8,1.2)%DC
\uput[dl](0,0.6){A} \uput[dr](5,0){B} \uput[dr](6.8,1.2){C} \uput[ul](1.8,1.8){D} 
\uput[ul](0,5.6){E} \uput[u](5,5){F} \uput[ur](6.8,6.2){G} \uput[ul](1.8,6.8){H} 
\uput[dr](5,2.5){I} \uput[r](6.8,3.7){J}
\end{pspicture}}

$\Box$ un losange ; $\Box$ un rectangle ; $\Box$ un parallélogramme 
ou $\Box$ un carré ?
 
Justifier votre réponse.

\begin{enumerate}
\item Dessiner en vraie grandeur le triangle AIB, et la section AIJD.
\item Montrer que l'aire du triangle AIB est égale à 9 cm$^2$.
\item La partie basse ABIDCJ du cube est un prisme droit.

Le volume d'un prisme droit, en cm$^3$, est obtenu par la formule $V = \mathcal{B} \times h$ où $\mathcal{B}$ est l'aire de la base, en cm$^2$, du prisme et $h$ la hauteur du prisme, en cm.

Calculer le volume du prisme droit ABIDCJ en cm$^3$.
\end{enumerate}